美股認真討論區

搬左過黎

陣間出分析

Btw，今次方丈真係唔岩，優勝劣敗嘅道理都理都唔明，留係個邊冇咩前途

希望本forum越做越好，提供自由嘅空間俾各位巴打

Lm

圖、蘋果iPhone『美國製造』成本增加80~90美元

美國投資研究公司Trefis認為，蘋果不太可能將iPhone生產線移回美國本土。
因為在美國生產iPhone只會增加組裝廠商與蘋果iPhone產品的總成本。
一旦生產成本過大，所帶來的效應將是蘋果與相關供應鏈無法承受之重。

根據日本Nikkei Asian Review報導，
蘋果曾經於2016年6月詢問鴻海能否在美國生産iPhone一事，
主要原因在於當時川普競選時，曾經說會以提高中國大陸關稅的手段來逼迫美國企業將生
產線移回美國本土。可是根據Trefis的研究指出，在許多因素之下，這種情況並不可能發
生。

首先，亞洲成熟的供應鏈很難在美國複製。蘋果雖然講究垂直整合的經營模式，
但是在製造與組裝iPhone與其他產品非常依賴鴻海與和碩。因為在亞洲組裝產品的優勢在
於，從半導體晶片到顯示器、電池以及其他重要零組件，都能夠快速取得進而加速生產。
更重要的是，其成本也因為廠商間的互相競爭而變得低廉許多。甚至臨時想要加班消化短
時間內的產品需求，也能夠達成這樣艱困的任務。

可是在美國，不僅勞工生產成本提高，甚至對於時間敏感度較高的產品要進入生產時，
也會延伸出勞工問題。這對於工廠管理以及效率都將大打折扣。
例如：鴻海到2016年4月為止，在中國大陸擁有69萬名勞工，
其中大約一半勞工就是應付蘋果iPhone生產事宜。
這種生產密集的iPhone組裝模式不太可能美國發生。

其次，一旦所有生產成本都提高，蘋果獲利將變得更為困難棘手。
根據研究機構IHS的估計，一支iPhone 7的成本為225美元，而組裝成本為5美元，
因而在亞洲組裝iPhone的每一支成本比例只有2%。如果一旦iPhone改回至美國本土組裝，
則其組裝成本馬上提高至30至40美元。如果再搭配其他零組件，一支iPhone的成本將提高
80至90美元之間。這對於蘋果來說，將產生不可承受之重。

由於智慧型手機市場已經邁入飽和期，蘋果近期的iPhone出貨量面臨成長的瓶頸，
即使iPhone 8推出時，能夠捕獲消費者的心，進而大銷。但是在製造與零組件都必須愈來
愈先進之下，將變得愈來愈貴。所以Trefis認為未來幾年iPhone的毛利將每下愈況，
並於2019年跌破40%的水準。因此，更加深iPhone生產線短期不可能移回美國的情況。

好多巴打因爲email問題過唔到黎

留名學野

靠巴打重建財經台

Good

Risk Parity Funds Suffer Worst Month Since 2015 As Breadthless, Fearless Stock Market Soars

UJ插左咁多cctvb新聞都冇講，仲有今個星期意大利公投，仲粉色太平

Is It Over? Dow Futures Drop As USDJPY Tumbles Most Since July

起碼7間如果公投收檔

Up To Eight Italian Banks May Fail If Renzi Loses Referendum

新手加入

個市對意大利公投好似沒咩反應

靜悄悄起革命

有咩 手機 app 好似 AAstock 咁 睇到美股 news 同股價 ? thx

睇vix做人

HSBC NYSE 都只係路1% 可能我地想多了！我想問新高登有沒有Web version

CNBC

富途可以睇免費real time

債穩又開始高過股息

[url]How Far Can Bond Yields Rise Before Hurting Equities? Goldman Answers

星期五美市收前long?

美債大成交哩幾日

[url]Trumpsgiving Hangover? Gold Gains Most In A Month As Banks, Small Caps, Dollar Stumble

原來已經有人做緊vix好倉

VIX option好貴

剛剛睇左
10年期要去到2.75% long long journey

行多0.4%就到

FXE 點解仲係不穿底

已經long緊vxx
考慮買小小xlu

And long jor 10year treasury

好似賭showhand咁，對家同花順面幾實係偷雞

有機直穿通道底或者見通道底反彈都唔奇 ，eur係個通道都玩左好耐

巴打有冇買保險？前排美債跌好急，我有買put都輸唔小。

日日洗白白

Euro 真係好似做底中

無 因為我上星期五開倉， 做short term ga jar，yield 跌20bps 我就會平。 如果trump真係推基建 我覺得yield唔止咁低。
如果你有put我覺得 你可以等到1月上任前後 等佢policy有更多detail先平。如果 trump 9up treasury會跌番落去

唉，上個禮拜俾人大走左了

你真係唔信我係同花順？

Opec 幾時開會 入定 oil company otm call option

I still hold short position in euro

平左baba put spread ，中左個價

屌，HSBC put spread 個價好L西 1.25

留名先

Hsbc ho lun strong

全球水緊中

[url]China Liquidity Crisis Deepens, Spreads Across Asia

支爆開始了

[url]Horseman Capital Asks “Is China Running Out Of Money”

支未爆澳已爆

[url]Aussie Housing Market Collapses: Building Approvals Crash 25%

火雞想開波打人

[url]Declaration Of War? Erdogan Says Turkish Forces Are In Syria To End Assad's Rule

支債拋售潮

[url]Chinese Bond Yields Jump Most In 10 Months On “Liquidity Fears”

LM

美股頂到幾耐？

[url]Is Advance-Decline Line Divergence A Big Deal? (Spoiler Alert: Yes)

新手一問 美股係咪用8securities買？

係

賭下星期爆跌

好多行都有，問題係要平同安全

牛牛，interactive broker,Charles schaw 其實好多行都有

我賭緊油升 同意爆
今年中左脫歐同侵侵 比我好頭好尾:p

新手想入市
請問tesla google呢啲科技股值唔值得長揸?

Google 可能好d google係有錢賺，但tala 仲係輸錢

其實LIhk 有沒有web version
用電話打字好不方便

屌你 美股⋯
我以為係講屎忽

有夢想咪tesla 現實d就google

呢度有無美國人???

近排興沽科技股買傳統產業股

之前個WhatsApp group有美國，加拿大人

我黎緊去美國做野 有無咩好 broker 介紹?

低吸啦，有實業backup 總有日升ge

有冇巴打跟開chtr avgo 呢兩隻

點解想買?

個trend升緊

Ib
Charles schaw
TD

what is TD

咁8securities 係咪平同安全

搵唔到8仔係乜水搞
我覺得平野ib ,富途會好d

Agger

屌，差d中伏

TARO 點睇?

用到web版了
Dow同其他兩大指數背馳

一日既DD，其實沒咩意思，不過record低

屌，HSBC仲係升緊
兩套put spread都係loss錢中

downtrend.
EPS Rating差
唔好買入

Fb 下跌2%

HSBC 好L硬
美股跌，但仲係升

琴晚公布美國經濟數據好，加息嘛

留名

想入FB, 會唔會去到115

不知道，但有機會穿過200天線

咩叫 EPS rating

暫時不利科技股，侵侵上台傳統產業番生

上個月買咗gold etf中晒伏

EPS rating 盈利增長

Gold 係咁跌

Current holding

sor 張圖太大

香港無乜傳媒講意大利公投😒

之前睇Bloomberg分析，話無論個公投結果係點，意大利政局都係會好撚亂

係！
Long VIX
HSBC debit put spread
歐洲銀行股

fx果邊我諗住EUR換JPY

美股我好少睇，諗住去8開個戶口做哂港股美股算

8仔買美股最平
不過穩陣都係用ib啦 兩邊market都有保障先

mock trading以上都係
我只係一個失業撚，學下交易
仲有FXE FXY put
Yen同Euro都睇淡

港股我之前清哂收息股，黎緊應該會只留港銀，其他全部走

JPY點解巴打會睇淡，我反而覺得會襯意粉公投上返啲

原來已經穿左 要沽左佢
有機會係stage 2轉到去stage 3

技術走勢

原來沉日先係堅DD

HSBC put spread只係想博意大利公投，爆出危機！如果星期一或者星期二都唔跌就要平倉

今日加左hsbc put spread

debit?定係credit

新特朗普內閣高官政策表態：減稅、去監管、中美關係
2016年12月01日 08:16:30  297654
原文發表於11月30日21:42，更新於12月1日8:16，調整了標題和部分內容。

特朗普新任經濟團隊的核心成員已經敲定，他們表態將推進特朗普競選時的承諾，實施全面減稅、放鬆銀行監管並調整中美關係。

北京時間週三晚間，Steven Mnuchin與Wilbur Ross在CNBC確認將分別被提名為特朗普政府的財長和商務部長。 Mnuchin是高盛前合夥人，而Ross則被譽為破產重組之王，這兩位華爾街人士將共同領導特朗普的經濟團隊。

關於減稅

Mnuchin表示，美國可以實現3~4%的GDP增速，計劃採取裡根政府以來最大規模的稅務改革。他擔任財長的工作重心將是通過稅改刺激經濟、創造就業，對富有的“上層階級”不會“絕對”減稅。

在接受CNBC採訪時Mnuchin說，將企業稅率由30%降至15%將是特朗普政府的主要目標，通過下調企業稅，可以創造大量經濟增長和個人收入：

“我們最重要的當務之急是持續經濟增長，我們絕對可以讓GDP增長水平持續在3%-4%，這對國家相當重要。為此我們的頭號要務就是稅改，這將是裡根（任總統）以來最大規模的稅改。”

Mnuchin說，目前美國稅制對普通民眾而言太複雜，他希望簡化，又說特朗普的減稅計劃主要為中產階級服務，不包括對富有階層絕對減稅：

“上層階級任何減少的所得稅都會用減少納稅抵減來沖銷，所以對上層階級不會有絕對的減稅。”

關於耶倫

Mnuchin稱，未來幾年利率將繼續維持相對較低的水平。利率已經略微上行，這是合理的。其拒絕就美聯儲主席耶倫是否將完成完整任期置評。

在耶倫是否會完成當前任期，Mnuchin拒絕回答這一問題，但他表示，耶倫做得不錯。 Mnuchin補充道，盡快補充美聯儲貨幣政策委員會的兩個空缺是當務之急。

關於去監管

Mnuchin提到，多德·弗蘭克法案法案最大的問題是太過複雜，這減少了借貸活動，所以我們想要解除法案中阻止銀行借貸的這部分，“這將是監管方的首要任務。”

特朗普在競選中曾宣稱，一旦當選美國總統，希望很快終止或縮減涉及金融改革的多德-弗蘭克法案。特朗普贏得大選後，銀行股聞訊大漲。不過，最近有消息傳出，特朗普可能不會徹底廢除該法案。

據《華爾街日報》報導，特朗普11月11日再度表示，將廢除2010年的多德-弗蘭克法案，從而放鬆對金融機構的束縛。但知情人士稱，與此同時，他的過渡團隊卻在努力降低外界對此的預期。

多德-弗蘭克法案，被認為是上世紀30年代以來美國金融體系的第一次大規模修正。其誕生於2008年金融危機以後。當時監管不足被認為是金融危機發生的一大誘因，因此旨在防範系統性風險，化解金融機構“大而不能倒”問題的多德-弗蘭克法案便應運而生。但特朗普過渡團隊抨擊稱，其並未起到當初承諾的效果，對普通民眾也沒有作用。

此外，民主黨人批評Mnuchin在2009年金融危機期間收購印地麥克銀行的行為傷害了無數房主。 Mnuchin回應稱，該行為保住了無數工作。 Mnuchin還稱，政府必須脫手房利美和房地美。

Mnuchin在美國大選期間他擔任特朗普競選委員會的財務主席，為其提供競選籌款方面的建議。

關於中美關係與貿易

針對中國匯率操縱的指控，Mnuchin稱：

“如果美國財政部認為有必要將中國確定為匯率操縱國，那麼財政部就會做出確認。”

在貿易方面，Wilbur Ross表示，特朗普對中國和墨西哥輸美產品徵收防禦性關稅的威脅是美方談判的一部分，目的是提振美國的出口。

他還對特朗普的貿易政策做了新的解釋，其稱貿易保護主義這個詞語沒有什麼意義。 “有合理的貿易，也有愚蠢的貿易，我們已經進行了很多愚蠢的貿易。”

Ross也對特朗普極力反對的TPP協定進行了相關評論，其稱地區性貿易協定的問題在於先和第一個國家進行談判，然後又和第二個國家談判，然後再和第三個國家談判。

在特朗普競選總統時期，Ross即擔任其顧問，幫助特朗普制定經濟政策，包括減稅、增加基建支出以及自由貿易協定等方面。

Ross此前對英國《金融時報》表示，自己熱衷鼓勵國際貿易往來，但是任何貿易協定都需要精心設計結構，確保其利於美國，並稱縮減貿易赤字並不意味著將對所有中國商品徵收45%的關稅。

兩位核心成員的背景

Mnuchin曾在高盛任職長達17年，並創立了自己的對沖基金，甚至在好萊塢頗有聲望，但在政治領域，他的履歷一片空白。外界對於他的經濟政策主張一無所知。

Mnuchin之前沒有任何從政和公共事務經驗，也沒有在公眾場合談論過任何經濟觀點。

美國政治網站Vox評論稱，Mnuchin之所以會獲得財長一職，顯然得益於他今年5月曾擔任特朗普的首席財務官，並為其籌到了大筆的競選資金。他的任命完全是特朗普投桃報李。

Ross則被稱為“重組之王”(King of Bankruptcy)，其多次收購不同行業破產企業，令其起死回生。 2000年，Ross創辦私募股權投資公司W.L. Ross & Co.，目前兼任董事長和首席戰略師。據《華爾街日報》，該公司在2002年將破產的鋼鐵公司Bethlehem Steel、Acme Steel、Weirton Steel以及LTV Steel整合為International Steel Group，此後則以45億美元出售給米塔爾鋼鐵公司(Mittal Steel) 。

事實上，除了在收購重組領域名聲大噪，Ross還是歐債危機的大贏家。 2011年，Ross抄底愛爾蘭銀行，令這個愛爾蘭第一大銀行擺脫被政府接管的命運，2014年則在銀行股價值回歸之際拋售該行股票，令自己在三年不到的時間中大賺近三倍。

2008年tighten regulation
現在2016年就deregulation
其實真係幾有趣

岩岩整左939淡倉

先睇5.5

哩個真

本地媒體唔報，好多人會死左都唔知咩事

所以我幾時都話，有閒錢剩真係要出城睇下個世界係點，支那行得通出到去會俾人笑

公司有同事成日以為支那等於世界，了解支那等於了解世界，支那係咁世界就係咁，何其on9唸法。

簡單一個例子，佢地成日以為外國超市係日日都開門

支那限金進口

[url]Gold Slips As China Curbs Imports To Slow Capital Flight

支爆第1站，原物料連續大插

[url]“Metals Traders On Red Alert” – Chinese Commodity Bubble 2.0 Just Imploded

得閒睇下bloomberg，睇下Financial Time，其實個人已經係另一個層次

巴打，你唔係full time trader來架咩？

Freelance

Ubs 睇金升

[url]Gold Extends Losses Below $1200 As Dollar Soars

咖哩都玩野，想一齊爆

[url]Angry Mobs Lock Up Indian Bankers As Cash Chaos Escalates: “We Are Fearing The Worst”

Debit,option 倉好亂

我都係
HSBC debit put spread 39/36 Jan 17
HSBC Debit Put Spread 39/36 Mar 17

睇完篇野唔明，有冇巴打明點解侵侵減稅會整死銀行業？

[url]Trump's Tax Cuts Imply Billions Worth Of Deferred Tax Asset Writedowns For Wall Street Banks

黎緊焦點係blockchain?

屌以為係呢d

Citigroup Inc. would take the deepest earnings hit — perhaps $12 billion or more, according to recent estimates by the bank’s chief financial officer and several banking analysts. Mark Costiglio, a Citigroup spokesman, declined to comment. Others, including Bank of America Corp. and Wells Fargo & Co. could face multibillion-dollar writedowns.

The banks might have to write down deferred tax assets, which often pile up when a company loses money and can’t immediately enjoy the tax benefits of those losses. Any writedowns won’t have much impact on capital levels for the banks for regulatory purposes, and lower taxes will allow for higher earnings in the long run. But a one-time hit to earnings can make for a bruising quarter — and even year — for a bank’s results.

“It’s a traumatic experience for companies with large” amounts of such assets, said Robert Willens, an independent tax and accounting expert in New York. “In one fell swoop, a significant part of their net worth goes up in smoke.”

Defer tax asset 係咩？

問得好！我估係類似撥備既物體

巴打唔好再 post美女圖了！

你唔會夠我imgur多，我imgur有三千幾張美女相

Option trading book reference

歐陽一心
鬼佬Lawerance

呢度有無人好似我咁 用 Graham-Munger-Buffett 既方法黎買美股?

我覺得好困難！要理解成個行業，成個公司
SWOT,VRIO個d野，真係好難

你用gurufocus?

大家點睇？NVDA, CANSLIM本書係有教過這個方法，穿左就sell

第一個DD

morningstar
不過有伏

Tesla - Stage 3istribution Stage

希望Tesla營運轉好，Stage 3變番做stage 1之後變stage 2:上升

成日都FF，可以X佢！狗仔式

新手留名學野
有冇巴打留意開HSEA同HSEB?
暫時派息7.5厘

HSBC?
睇淡

屌佢老母 美帝未來財長話issue 100yrs bond
扯9條yield上去

美國政府借錢直接借到永遠

佢之前有冇出過永續債

科技股大跌市
能源股當造

S&P 跌少少

巴打們點睇非農

UCO幾時食糊好呢

屌，baba put spread 中左心理止損 星期一平左，點知昨天下跌，如果沒早平，已經入價了😐

一篇幾有趣講vix嘅文

[url]3 Things: Exuberance, Small Caps, & 6% Realities

今晚要落注了

sell咗gold係咪等死

快補番啦

歐美債息差推測個市會升

[url]Treasury-Bund Spread Widest Since The Fall Of The Berlin Wall

開spread 走乜鳩

又唔係單頭long

因為中左個止損！之前升到上94！寫左＄94要止損，
結果

坐多一陣先！
似係stage 1轉到去stage 2
即係base pattern轉為上升期

今個星期既上升左9.7% ，成交量大！
真係可能係轉到去上升浪

USO
UCO
油真係可以long下

[img]

[img]

金屬走勢暗示經濟反彈???

美國同香港個市都睇 好高壓
有無減壓方法

做collar保險

捐左佢

Weekly Chart

Daily Chart

這本書幾好，30周線 講stage 1,stage 2,stage 3 stage 4

模擬户口試下trade LEAPS
Long Jan 18 Strike-12 USO Call Option
Short Jan 18 Strike-16 USO Call Option

分d錢俾我這位廢青

只係玩美國已經好正

公司錢分唔到
自己錢得雞碎咁多

Seeking alpha都del埋 放工唔睇市

原來巴打係full time trader

星期五 輕鬆一下

失業率又跌

似乎有暗湧

[url]Payrolls Rise 178K As Unemployment Rate Tumbles To 4.6% But Average Hourly Earnings Worst Since 2014

成交唔到，45000 Op interest
但係沒咩成交量

cost basic:1.07
max risk:1.07
max gain at expiration:4-1.07=2.93
2.93:1 其實唔attractive

屌，要做到個LEAPS call spread 直落market盤算，屌

FB應該係派發期
要小心

新手留名學野

Shale 又番黎

[url]OPEC Deal Could Trigger Drilling Boom In U.S. Shale

本月資產表現

德銀又想黎料

無留意開德銀 而家情況有幾差?

講真建議係賤價小注買德銀
佢遲早比人收購

收購佢要孭埋佢d 債
真係有人買?

係lo

DB係香港仲有請人

德國政府穿針引線有咩唔得

Btw 11年 d bad debt都係writedown 晒
政治架野 我地識條鐵
買依d垃圾 要買too big to fail 政府唔想佢收皮 有咩人可以收佢地皮

但徳國政府不會bail out 只係有公司有錢佬話會注資 in case of inadequate capital

BRKB

沽神同一招 賤價買，博個recovery rate 1% 變到20%

lm

這本書都有講這個

幾有用！本書既作者係好出名，之前好多對冲基金，交易員都會subscription 他個服務區

大家點睇！？巴打一齊research下？
睇下有咩機會，可以沽爆內銀
benefit from 支爆

好息巴打點睇？ 好唔好長線沽內銀

講真 系統性銀行 唔建議沽 除非你覺得支爆 或者 全世界都唔驚financial crisis。risk/return 唔吸引
做pair trade我覺得較可行 long4大short 細銀行

口講姐 真係殺到來 無得唔救
我同事德銀過來 佢講過德銀本book 好撚亂 好複雜
爆起上來 唔係得佢死，依d係correlarion risk 來 你睇2月德銀coco同其他歐洲銀行走勢 你就知咩事

當內地人不斷地從內地銀行體系中抽走資金兌換外幣，終有一天內銀將出現擠提！

以為不可能嗎？且看當前內地人不斷沽售人民幣來港搶車位，買磚頭，銀聯卡買保險，內地企業同時不斷將資金轉移到香港買地，買商廈，中國縱有大量外儲，亦難以跟全國人民對抗。在不斷走資的同時，內銀向地方政府，國企民企借出的資金面臨大量的壞帳問題，須透過重啟「債轉股」來將問題暫時拖延。總括來說，內銀目前的情況是，已借出的資金難以收回，未借出的資金卻不斷被提取到國外。災難性後果是銀行出現資金短缺，然後破產，具實力銀行亦要大幅縮減信貸，拋售資產。

擠提並不陌生

相信大部份中國人和香港人對擠提都比較陌生，但歐州人卻歷歷在目。希臘脫歐事件引致希臘， 西班牙都出現過擠提， 希臘政府實施資本管制，銀行和股市停業停市，民眾每人每日只能提款一次，每次最多60歐元(約516港元)。由此可見，災難的後果一般都由這班『後知後覺』的民眾承受，而『先知先覺』的有錢人早就走資到其他安全的地方。

「走出去」戰略的變質

過去十幾年中國大陸透過對外投資「走出去」戰略，開拓市場，獲取經濟資源，爭取技術來源，甚至透過經濟手段去控制香港，中國民眾對這些行為都習以為常。唯獨近期這些「走出去」的活動卻完全變質，這些內地人無視昂貴印花稅買樓，中資企業以創新高的價格奪啟德地皮等看似瘋狂的行為，其背後目的就是要在崩塌前將資金從內地抽離到香港。

內銀有阿爺作後盾，即使面臨破產亦能透過印銀紙解決問題，但其副作用將令人民幣加速貶值，民眾爭相拋售人民幣，終於再加劇人民幣貶值速度的惡性循環。有內地親友的讀者們，是時候及早提醒一下他們，不要做一個『後知後覺』的愚民！

好，等我research下先！
巴打係做fund house？定係proprietary trading!?

小弟上年grad，雙失中 番緊part time

我明白！本來係沒咩correlation，一有危機，correlation就會爆升到接近1 間間行都仆街！～

等我計下 dcf 先

淘本睇下學下野先 見唔貴

佢一開波講30周線，同埋trend line點用，仲有Advance-Decline Line點用，其實係幾正

如果現時睇，有可能USO etf 油既etf係第一階段，即係base stage，儲緊力

巴打淘完 睇完，記得出教學post

口講就話唔會比bailout 姐,信就太天真

不過bailout真係 moral hazard來

下面係J圖

做asset man, 拎公司seed money去投資
巴打加油啦 我見你好有heart

聽朝亞洲區開市前已知結果？

我性格岩做back office

可惜沒咩工，個市差

Zerohedge 全世界都開始轉右
右派 抗赤

BRK.B 而家太貴

這個post主要講意大利公投

正！現在要跟下

巴打做左valuation

新手想買美股
你地係點傳錢入證券行？開美金支票？

銀行網銀轉！你可以問下你間證劵行點樣轉到錢

唔係唔買得
不過唔係我等緊既機會

申請保安編碼器轉？

網銀轉錢，要token！你去番銀行分行到拿token先！
之後睇下你間證劵行點樣轉錢

唔該巴打！我聽日問問先
魔鬼在細節，最怕中間好多手續費

Italy Referendum: What to Watch Into the Night on Sunday

你開邊一間？如果係牛牛，咁應該幾方便架wo

諗緊牛牛定8 因為打算買收息股唔會成日trade，好似8 平d

原來係咁，我自己就又開牛牛 ，因為有得睇免費報價!

小弟只係廢青來

Position Sizing Strategies. Control Your Risk When Trading

我都係小試牛刀咋

牛牛有冇戶口最少資本要求

收息要扣30%稅

冇 8仔零佣都唔錯
牛牛1.99 一單

沒！我入面沒錢，我個account 仲係到！

牛牛感覺上安全d 個 有得睇免費串流報價係幾好

遲d牛牛應該會開期貨交易服務，之前見佢job ads 請futures dealer ,settlement global futures

公投已有結果

如果今晚穿1.049就

下一站 意國脫歐

我有朋友入左這間公司做option trader trainee 這些機會不是我

做market making?

有無人trade vol?
個人偏好不停做iron condor 去儲錢 用conditional probability 同directional bias concept去set range...
Monthly 2~3% premium

Comm高唔高？ib起碼要usd 4蚊

Spy都有得唸

應該唔係流通量提供者

我覺得iron condor好難，你要決定個市係sideway已經好難，
不過trade 波幅真係好advance

做mini h share ~ 20hkd 1pair
H share implied vol大 premium 好和味:p
Nasdqa implied vol係咪高d

丁下留名

QQQ?

Allianz structured alpha你search下佢隻fund

我trading rule:
Strangle :short call 7.5% otm short put 10% otm
Iron condor: short cal strike 1 7.5% strike 2 =conditional strike 1 expected % short put is the same

Premium earned > 50% of premium ,close position n
Rebalance strike

Yes earn premium當然搵個高d implied vol :p

Btw 做iron condor or strangle 要當自己係間保險公司

比d ref你地
Normura volatility risk premium
Allianz strucutred alpha fund

I see

FUnd 大部份都係volatility ,或者玩arbitrage

破頂 又要止損

Hsbc

加注USO call

Wtf 意粉gap down n rebound 今晚小注意粉玩玩

美期已經狂升，我堆HSBC put spread, vix 可以平撚左佢

好既方面，期油爆升，有一堆USO leap call spread

strategic-based option trading margin requirement of CBOE

Oil

沒人入來

唔明

Iron condor
Long 點擺？
Strangle 左但月中爆邊點搞

同樣問題，我都仲search 答案中

Iron condor =long call strike K1 short call strike K2
Long put strike K3 short put strike K4

你做個陣已經訂晒止賺止蝕，問題係premium多與少。
Strike 定K1,K3:5~7.5% K2,K4: on or above10%

爆單邊 你要計conditional VaR, 我要佢來訂。因為我係一星期 一星期去開倉，如果week1 up 4%, 我就計given 4% week2~4 VaR 去做strike

你一開始assume return 係normal但given r(w1) return distribution of 其實weeks係咪仲係normal呢....?

依個係我講架directional bias

我地個post又沉左
油真係

你long同short個價差好似都好闊下

10000 USD,開倉，專炒美股，美國ETF期權
6個月內要去到80000 USD 有沒可能呢

其實即係2條credit spread，賭唔穿上下限。我見有台仔係分開做，即係假設今周大插，做bull put spread（因為跌左，相對底位開倉有優勢），下周升，就做bear call spread，自然等於iron condor，而且個range同profit比同一時間做大

咁似之前wiki個做法

[url]Amazon Goes Offline With Bricks-And-Mortar Grocery Chain; Envisions Opening 2,000 Stores

Amzn個做法好似仲方便

我明，但你睇到each credit spread has a widen distance dynamic trading

一個人都沒，手機俾錢

原來已經升左1里

[url]WACC Is Back: Getting Ready To Live In An Era Of Rising Rates

Yes

都所以結論都要博，睇你信數據定個人技術

百佳阿姐要失業了

Opec減產益shale

[url]“The Curve Is Screaming Producer Hedging” – Shale Companies Scramble To Lock In Oil Prices

就算數據都只係統計來，如果出現一d “out of sample“既問題，你會輸到仆街，個credit spread widen得太勁，其實個risk return reward已經差到仆街， 所以我覺得credit spread唔可以做太wide同太多合約

quality information

屌，燒山睇好美股，屌你啦星，俾你燈死，long左石油股etf ar仆街，燒山咁樣一講，又俾你燈死，要捱價

燒山好野

Buy VIX

推番上去
QQQ dec wk4 credit put spread 114.5/113.5

推番個post先

求AV女優名

意粉銀行開始收歸國有

[url]Italian Government Prepares To Nationalize Monte Paschi

經濟好番信號？

[url]Meanwhile On Main Street, Fast-Food Traffic Drops For The First Time In Five Years

支那cut人工指引唔見本地媒體報

[url]China Admits “Economic Downturn Just Beginning”, Slashes Salary Guidelines

賭美金跌？

For those who are buying the dollar because Trump will boost growth and investment over savings, it’s important to note that this will only increase the U.S. current account deficit. That’s ultimately going to be dollar negative, albeit on a longer-term horizon.

It was interesting to note that the dollar weakened yesterday after the strongest ISM print in more than a year. Maybe positioning is already quite stretched?

That said, it’s probably ill-advised to fight the core trends at this time of year, but it’s tempting to think that 1Q 2017 may provide excellent opportunities to selectively fade dollar strength.

There are enough other currencies with obvious problems right now — think Turkey’s lira and Japan’s yen — that there’s no reason to be particularly dollar bearish. But it would be equally as foolish to believe that the rate of appreciation since the election, at an annualized pace of almost 60%, can sustain.

[url]Reasons To Doubt “The Year Of The Strong Dollar” Doctrine

3倍油etf冇得玩了

[url]Oil’s Most Popular Trading Products May Soon Be Shut Down

I long USO Leaps call
Debit call spread
USO is okay la. Leverage ETF will be phrased out because of its inherit risk

Wrong post. Please ignore it

名係咩

模擬交易

佢2條友真係好似

睇好油，睇淡yen ,euro
QQQ credit put spread,只係想賺下少少期權金

美股銀行股真係好撚強
GS,MS,JPM
投資銀行既股票係咁升

唔通真係要追貨

乞衣炒法

UPRO

50蚊博16蚊

巴打要好大棍先有肉食

如果可以分開2邊都做，100博32，4蚊俑，即係iron condor，爆邊只賠1邊，即係1定有1邊贏，另一面就50/50，先收16蚊，最多賠34。

重點係下周到期，快上快落

Euro 真係好不乖 仲未穿低位

愛股vlo :p

係 vlo 同 psx 之間我揀左 psx
油價回升vlo竟然升

Chi sin

一下就打穿左

Iron condor其實都冇咩肉食

尋晚落床前roll左collar去下個禮拜，咁快就到

今晚又要再開倉

油rebound佢第一日跌成4% 嚇到仆街
但講真 對間野有信心....所以strong hold!

Set range 要大 hold to maturity la

我只係做credit put spread 就等，坐到到期
現在係上升走勢，做credit call spread 要做好L遠 估個頂係邊，
不過你可以統計升跌幅來估

擺再高d冇肉食

開多幾pair呀嘛 依d risk definited ge strategy 唔怕開多d

所以結論都係lc spy, + collar

尋晚已經嚇親

Iron condor 輸一次，就要賺翻幾次先追回損失
又要對月內既波幅有掌握，其實真係好困難

我初初玩都會咁 你玩落就知架啦
做依個strategy就係估佢今個月唔會升多過某個range,set 太低就無意義。monthly 2~4% 好正常
你set 7% 基本上 唔係牛市 你個個月都會有income 1%

介紹3個option trading channel
Sky view trading
Option alpha
同埋tastyoption

Tastytrade

option alpha我沉日有睇過

7%係統計數字來

上個月做既統計
不過呢！我始終覺得要小心！統計都係subject to "out of sample"既問題

想研究下美股，一做功課先發現原來港女真係好撚ON9

20年圖表由1996年1月去到依家，港女就升唔夠美股咁多
更唔好講近5年橫行

唔係港股 on 9 咁簡單
如果你睇番恆指成份股既組成公司
我敢講對比起美國上市公司
香港公司大部份都係on 9

支仲未爆

[url]Yuan Strengthens After Rebound In China Exports, Trade Balance Disappoints

今晚會會又黎

依個一早知，以前想睇下藍籌有乜供得落手，屌你中國旺旺
入面重要差唔多一半支那股

美股大勢

股》新興》商品》債

最簡單唔想煩就押落spy到

其實將恆指同納指一plot堆就知道，香港係幾撚on9

香港真係一個西市

中資諗住買德銀 估唔到前排大跌時同同事吹水預言有機成真的

邊間中資公司買德銀？

估唔到我已經失左咁耐業

Alibaba轉弱！
stockcharts下面個JRK ratio其實幾有用！identify強定弱

我估入股姐，未必攞到控制權

廢老語錄

Eur

[url]European Bond Yields Spike, Bank Stocks Soar, EUR Tumbles After Draghi Surprise

Vix 同es 一齊升

[url]Stocks And Volatility Indices Both Jump – Who’s Right?

FXE euro dollar etf 跌得唔多

有機中撚 未知買幾多🤔

MU gogogo

全世界互相學習嘅結果

[url]From 65 Days To 9 Hours – The Incredible Shrinking Life Of Market Crashes

美國開始牛市，bloomberg機都慢左

[url]Stocks Spike Higher As Bloomberg Terminals Hit By Outage

幾年前跟soros買過cameco，結果蟹到

[url]The Bottom For Uranium Stocks Is In!

Chi sin 合法抄家

匯金網訊: 印度打擊黑錢又出新招！上個月，印度總理莫迪突然宣布500和1000盧比的舊
版大額紙幣作廢，據統計，500和1000盧比紙幣站印度紙幣發行量的85%，因而，這在該國
經濟領域掀起了軒然大波。

而現在，印度政府似乎又瞄準了黃金。FX678了解到，這次印度政府的目標不僅僅是金條
和純金。據外媒，印度部分地方政府已經搜查了印度居民的家，無條件沒收黃金珠寶首飾
。

突然作廢大額紙幣引發的輪亂還沒明顯消退。從當前情況來看，此番廢除紙幣造成的衝擊
，將在未來幾個月嚴重衝擊印度經濟增速，儘管準確的影響時間和程度很難預期。不過大
多數分析師都認同印度前總理曼莫漢·辛格的預期，此次新政將造成印度GDP增速下跌2%
。

印度政府廢除紙幣的初衷是打擊藏匿於系統外的黑錢，但現在看來卻並非如此。匯通網小
編註：印度不少富人不會把錢存進銀行，因此也不需要繳納所得稅。甚至有人提出疑問，
認為此舉反而幫助某些富人趁機洗錢。最近也有一些聲音認為，莫迪此舉意在推動“無現
金經濟”。

突襲黃金遭殃的可能是窮人

不過現在看來，印度政府要完成目標還需要尋找其他途徑輔助。因此印度政府已經開始突
襲現金以外可能隱瞞資產的途徑，比如：黃金。

黃金在印度人的生活習俗中佔據了相當重要的地位，印度政府收繳黃金的行為，也引起了
民眾的不滿與焦慮情緒。因此，印度政府“澄清”了收繳黃金的規定：已婚女性可以持有
500克及以下黃金，未婚女性可以持有不超過250克黃金，而男性則允許持有不超過100克
黃金。另外，祖傳的珠寶數量不受限制。還特別說明，負責收繳黃金的官員不會多拿民眾
一絲一毫黃金珠寶。

這也意味着，負責收繳黃金的官員有權利決定是否要收繳以及收繳多少黃金首飾，可以說
這些官員被賦予了空前的權力。不難想象，富人將用盡手段避免收繳，而窮人則可能遭殃
。FX678了解到，印度民間持有的黃金總量相當驚人，約達2萬公噸，其中大部分是繼承來
的。

分析師認為，印度政府此舉可能在短期內滿足其對黃金儲備的需求，但從長遠來看，印度
或將經歷一場貨幣危機。

印度真係on9

同強搶冇分別

冇憲法保障私有產權嗎？

沒人enforce

想太多了

有沒有巴打有long過遠期option

幾個月前證監好似話富途 8SEC IB 呢D網上證券商唔受存款保障，
想長線投資美股會唔會用返銀行好D？
但係我每月買既錢唔多，銀行又收得貴

有幾遠先？
1年20%otm put 算唔算

有得check

18m+ otm

放左Tesla睇定d, 大家點睇呢隻

IB美股好似佢會買左保險!cover100k美金

要google番

點睇LABU?

2年 call/put 20%

mock trading long USO JAN19 CALL 12

俄國ETF 爆升

Credit spread 收0.21，現在已經得番0.07

ALK 差唔多要收割

10套先得140，太少

Comm到去左20蚊

而家平仲要俾多20comm

有冇受惠加息美股推介

冇睇左一排
搞咩solar city na左
係咪俾tsla收左

係！其實risk reward 好差

準備會之Tsla 合併

銀行，Goldman sach jo Morgan
Morgan Stanley

Us local banks

又升

新開下周結spy collar上限就黎到

冇肉食

兩個字: 本土

日日望住美股破頂但未有得入市

美股好似除左ib 無一間受保喎巴打

利申 8仔用家 依家儲到大概十皮野到存貨 打算轉ib 不過轉錢好似幾煩下

介紹集game俾大家玩

陣間up隻期指sim上黎

港股真係on99 拖低我portfolio return

哩隻有冇巴打玩過

屌原來係哩隻

隻game俾我玩到個市停左

話說我兩年前入左兩皮美金落隻EXXI(石油股)
之後無點睇過左一年，破左產
家下去左粉單，行緊chapter11
咁其實係味已經無得救？or 等等可能會復活？

應該沒得救 點解不買USO

FHM

有買呀，重有什麼JNUG UGAZ果類
咁果排要考Final味轉實股囉
過一排就破左產
利申：依家有兩萬股響手 市值兩千多少少

巴打 你輸左好多wo
如果想玩石油，其實我覺得買USO更好
油公司既etf，分散左個股既風險同石油期貨既correlation 接近1（0.99)
所以玩石油其實USO仲好
USO既option交投現在比較少，但係可以consider玩下

巴打做咩post美女圖，我岩岩都post番一張！～

巴打要入既話，係唔係通常排隧用中間價入

好撚貴！～如果個倉做一百張可能先會有肉食

杜指要上到幾多

巴打，放哂d港股佢

期指Sim

得番2隻 1811 同6823
其實都放晒 換美股 港股淨做option算

有無巴打用緊drive wealth

咁我果兩皮點算
諗諗計 回本我用閣下名義捐錢返山區
真係無得救？

買嗰陣無睇清楚間公司既財務狀況?

兩年前重好地地，一考完個濕鳩final 就破左產
所以話讀書有咩用

我諗只有祈求上主打救
油價現在回升，你間公司CH11即係破產保護中，仲可以有得營運！
希望你間公司可以係油價回升，賺番錢，之後可以上番市！ 你只有pray

唉！我都唔知有沒用？小弟失業中

唔知道！可能再新高
但我對美股其實係審慎樂觀！ 始終之前zerohedge有d分析都講，其實美股有點兒背馳

慎入

外匯既etf

佢地mkt cap好細
點解咁少人玩外匯etf
中國e+走資，如果係香港到發行美元etf 其實係幾好既idea

如有人仔etf更好，沽爆佢

有！FXCH
但成交好低
未必有得short
有option 但bid ask spread 太大，加上沒咩volume

我想問外匯ETF，佢個比重係幾多元例如日元咁，美金佔幾多？

FXE euro ETF
全部錢都係euro deposit
你禁入去睇下

其實我係唔明佢點計個價格出黎 揸哂一種貨幣，點樣會升跌

例如美匯指數，歐元佔5成。所以歐元升跌影響美匯指數

試過用ib short dwti，佢都借唔到貨

euro/usd個spot

* Spot Price Bid, Spot Price Ask, Intraday Indicative Value data 5-10 second delay.

Performance displayed represents past performance, which is no guarantee of future results. Investment return and principal value will fluctuate so that when shares of the CurrencyShares Trusts are redeemed, they may be worth more or less than original cost. Current performance may be lower or higher than the performance data quoted. Returns for performance under one year are cumulative, not annualized. Performance results are short-term and may not provide an adequate basis for evaluating the performance potential of the product over varying market conditions or economic cycles. Prices shown are in U.S. Dollars unless otherwise noted.

The Current Interest Rate accrues daily and pays out monthly for the respective currency's interest bearing account. The Current Interest Rate, set by the Depository, can fluctuate as frequently as daily to reflect the local overnight rate, market conditions and the Depository's liquidity needs. The 40 bps management fee charged by the sponsor will be paid out of interest earned and has not been accounted for in the Current Interest Rate stated above. Interest earned by the trust, if any, will accrue daily and will be used to pay trust expenses. Any excess interest will be distributed to shareholders monthly. There is no assurance any interest will be paid, and if paid, may not be the best available. If the trust’s expenses exceed interest earned, the trustee will withdraw the respective currency from the Trust to pay the excess, thereby reducing the amount of the currency represented by each share on an ongoing basis and may result in adverse tax consequences for shareholders.

The NAV and Market Close performance may differ. A major reason for the difference is that timing discrepancies can exist between the NAV, which is calculated using WM/Reuters Closing Spot Rate and Market Close, which is calculated using Closing Price (last trade). WM/Reuters Closing Spot Rate is the exchange rate of the U.S. Dollar and the applicable foreign currency as determined by WM/Reuters as of 4:00 PM London time.

NAV is calculated using WM/Reuters Closing Spot Rate. WM/Reuters Closing Spot Rate is the exchange rate of the U.S. Dollar and the applicable foreign currency as determined by WM/Reuters as of 4:00 PM London time. Prior to 11/13/2008, NAVs for each CurrencyShares Trust, except the CurrencyShares Russian Ruble Trust and the CurrencyShares Chinese Renminbi Trusts, were calculated using the Noon Buying Rate, as determined by the Federal Reserve Bank of New York. For more information, please read the prospectus.

美股係背馳左好耐，不過又吹佢唔脹喎

都係！美國既工業股都好強!THO

如果我想長期持有美股 大約5-10年
可能半年先有一至兩次交易
咁多位巴打有冇邊間銀行比較好可以推介？定係用IB？

我睇下先！其實IB最安全

留意會收月費，如果活動每月小過某個數（好似10美金），唔太肯定

新手留名
巴打係點樣買美股？
經銀行投資戶口？

係！可能去番香港既證券行會好d
耀才 致富 海通

證券行

富途

仆街 搞錯左日子 無係9號trade走埋淨番既uwti
ETN delist 筆錢係咪凍過水

發生咩事

隻ETF 應該沒得玩了！

我係度呼籲巴絲儘快將所有leverage ETF 都放左佢 因為美國個邊會開始phrase out leveraged ETF

你唔講唔記得我有隻金x3 etf係倉

好似場外仲買賣得…但都知點玩你睇下有冇得沽返出去

慘在我係用8仔 唔知外國券商係點 但我已經放唔到 係咁fail

應該會番net value俾你，不過要攪好耐

正常間行唔想汲及麻煩程序會幫你收市前平倉？

如果個broker沒OTC既交易，就真係pk了

你問下8個邊，可唔可以幫你係OTC到沽出街？

推post

琴晚online cs問左 已讀8粒鐘都未覆

同埋portfolio果度show uwti全部負數

Ib 有油etn 唔俾開倉了

Cruel oil
USO

想問問有無人玩GUSH?

SEC將會立例phrase out leveraged etf
所以各位要注意！儘量唔好玩leveraged etf

其實我之前曾經係一間pro trade firm番工炒即市恆生指數期貨
不過沒底薪，好難頂！沒底薪令到我生活太辛苦，影響表現 所以沒做到！加上表現太差，輸左二成！試過單日賺200點(間行每日有max profit cap），試過單日輸200點，試過早上輸一百五十點，之後下午帝國反擊戰，賺番250點!

最後都係決定搵番其他工！

所以都係搵番其他專業工，儲下錢，用自己錢炒，再拿份track record俾人睇下，apply trader工

🇺🇸 美利堅合眾公司 🇺🇸
#美國史上最強CEO集體入主白宮，發展美國經濟已成川普政府頭等大事！

🇺🇸 副總統：彭斯
🇺🇸 國務卿：艾克森美孚董事長
🇺🇸 副國務卿：高盛董事長
🇺🇸 副國務卿：通用電氣董事長
🇺🇸 白宮辦公室主任：洛克希德馬丁董事長
🇺🇸 白宮辦公室副主任：格魯曼董事長
🇺🇸 白宮辦公室副主任：通用動力董事長
🇺🇸 科技部部長：波音董事長
🇺🇸 科技部副部長：聯合技術董事長
🇺🇸 科技部副部長：通用汽車董事長
🇺🇸 能源部部長：雷神董事長
🇺🇸 能源部副部長：福特汽車董事長
🇺🇸 能源部副部長：霍尼韋爾董事長
🇺🇸 財政部部長：摩根士丹利董事長
🇺🇸 財政部副部長：美國銀行董事長
🇺🇸 財政部副部長：花旗集團董事長

有d仲未出哂，所以唔準

係咪可以allin啦

不是！其實部份公司既fundamental幾差

打左去問可以幫我係OTC落盤放 唔洗蝕晒都算執到
不過想問有無人知OTC pink 個trading hours 係幾點

我要google下

台灣女明星
白家綺

直接叫八仔otc直沽算

同8講我直接場外sell

假設黎緊5年想逐月/季投資美市ETF，揀SPY係咪好過QQQ？

如果你對依個問題冇睇法嘅話。答案就係任何時候都係

巴打我幾個月前每月買十股brk.b玩下月供乜乜乜咁好彩升市股神真係跑贏大市

玩SPY就穩陣啲，始終科技股係侵侵的日子都唔慌好過

個人推介IWM, 小型股大起大落，長買有肉食

月供點解唔揀voo
管理費少過spy

長揸voo抵d

我 14x 一次過買

剛收到email通知27.8走晒uwti
出一身冷汗 以為無晒但到尾仲有錢執

快d 用舊錢入brk.b一齊做股神

美股個市幾旺，議息後要注意會不會有短暫既調整！留意金價！我睇好油價
Yen eur 都要留意

美股升到傻

你是咪膠王？

我關注市場有問題時嘅流動性多個個每年萬分之四嘅支出.

當最初係投資10,000
由二千年到而家SPy同voo 差65回報 咁我寧願要高流動性而放棄不足＄100嘅回報

3 係iwm 長期持有會賺到波幅但係升幅就未必有

目前用緊牛牛，想轉去其他地方
係唔係要有10k美元資產先可以開interactive broker,Charles schaw之類嘅戶口?

Agree.成交量太差，真係有機會輸大錢

張圖係網站定自己Excel

網站

係ar
外資行都有minimum balance requirement

初玩美股2個月，目前只得大約1.6k美元資產係牛牛到

其實牛牛都幾好細額$1.99一單差唔到幾多個報價又清楚

其實我對TD的免佣ETF有興趣

大陸bondmarket崩盤

邊睇到？？

Bloomberg,我公司個bond fund man講緊

巴打有無興趣，我可以做referral

TD好似要最少10k開戶?

我都用緊牛牛，雖然係平又有騰˙信照住，不過唔知有冇美股存款保障，始終係支那野，長線好似唔係幾穩陣

唔使，要入夠2.5k，就有90日免佣 (咩股都包)

嘩等我今晚研究先

提提你，101免佣ETF的條件係買入後的30 calendar day內唔可以賣出，唔係就收雙倍佣 (9.99*2 = 19.98)

我想TD 開户，炒option 用think or swim
但我8月先拿番筆錢$60000hkd

巴打唔用IB?

ThinkOrSwim個功能個人覺得friendly過IB TWS
但係佣太貴

幾多錢佣？

IB要10k usd
我下年年中先有60K hkd

thinkorswim有d function我幾想用，例如think back function,可以拿番d真實既期權價格資料來做back test!

用緊耀才， 牛牛存取好似好煩， 有冇巴打可以解答下？

點睇FirstTrade?

牛牛好方便wo

牛牛轉倉費要$100美元/每支股票，睇來要賣出全部股票先再轉其他地方

8 Securities 存取好慢

ib 牛牛都有用
唔知點解牛牛贏多d
就算港股用牛牛炒同一隻都順手d

牛牛算係方便！～
可惜沒得trade option！
如果佢個平台同think or swim咁powerful就好

今晚早d轉倉，同時入番d vxx做對沖

目前得一股VXX

好似二十五歲以下唔洗
申利：十八歲

我就快到

有轉倉費咩

用 IB 點月供

轉倉實有架

美股一股股買你中意幾時買都得

轉出要收費

唸到條曲條沽人仔嘅方法

今晚沽ashr（csi 300 etf），聽朝香港開市買人仔計價嘅etf （83188，最大成交嘅csi 300 etf），理論上買賣相同資產，差異會係人仔匯價同基金手續費。

想搵小小飲茶

TD 而家要3k先有60days commission-free trading

用開8仔 但黎緊有十皮野諗住擺埋落去玩
所以開個ib試下 有無人講下ib點入錢最抵玩 得中銀無其他戶口了 係咪要搵間電匯免手續費既先抵玩？

支那債券今朝跌停板

牛牛有無得做option
小弟用緊耀財
唔知佢無定我唔識用
唔見有option

尋日咪講左 支那bond market崩盤

有大陸券商輸到走佬

咁大鑊

我不會做這個！
1.4 max loss
Max gain:0.6
我不如做credit spread 好過

用客錢做leverage 輸到仆街
尋日onshore credit market 已經跌到pk
有傳言幾間基金輸爆廠

leveraged買bond
咁撚強

有3 DD,但沒咩野！應該唔係correction！同埋好似已經過左20日

係！好似花X銀行轉過去IB唔洗錢！
我唔撚肯定！你可以問下X旗銀行

這是credit spread

1套收左1.4先，跌穿227最多陪2蚊（即係輸0.6 1套），升穿或到229，1蚊都唔駛陪出去，收曬1.4

明知加息走去買債到底要幾聰明先做到？

FXY個個postiiton其實我係想當升左一個dobule之後，就會放兩張去收番個投資成本，但係咁樣既話，原來係收唔哂投資成本
下次開倉一定要做雙數既合約數量

距離＄25000仲有段大距離！好撚彩唔係真錢

sorry原來我睇錯，自

咩apps 黎

Ib tws

今次有機商品會行大浪，今晚整定第1注先

支那債今日第2次跌停板

多空操作秘笈 Secrets For Profiting In Bull And Bear Markets

這本書最近我覺得唔錯

最好睇英文版

我記得之前報紙有支那債廣告

同意！但邊到有得買或者借到英文版

台灣版既圖好細

事實上，今個月好似有支那國債出
又有班老散去買

買得嘅，多少都有藍c基因

都係！班老散輸極都仲有錢投資，真係on撚9

euro/usd就快穿1.042

FXE put option fat fat 個vix升升升

前幾年有買高峰時過百人仔
現在得幾百淘寶用
申利：高位走晒

你做spread定單邊？睇個款唔似會急跌而係行慢熊我覺得

單邊

直係好直

[url]Fed Fallout Escalates: China Bond Market Crashes Most On Record, Yuan Plunges

強國是偉大的！

可能做即月Credit spread -FB,QQQ好似幾好
大注小小嬴

今晩就賣出所有美股

美股大市仲未出correction signal

我想轉TD

巴打/絲打會不會trade option ?想用下think or swim

唔識用

TD 香港沒得用！
巴打／絲打係外國？

TD唔係可以外國開戶咩？

我全程係香港開戶
無離開過外國

TD係唔係有referral ?

有呀，係咪想要？

但係無得pm喎

去隔離登?

整左張form
係備註留低可以辨認到你的野

Done

收到
準備緊啲開戶的相關資料，等我一陣

巴打 我遲d都想開個户口！可以pm你？留contact俾你ma?

加完色跌完今晚又升返晒

去番上面comment條link留名
我會再聯絡你

NVDA 破頂

真係強到咁

VXX無用了

ALK

TD係唔係可以用email send文件?我見TD本身個步驟係叫人郵寄過去

有呀，個教學有教

唔明可以用email問我呀

未開到戶口dry望

其實有小小怕依家炒上去，到trump trump 1月20日就職之後就回塘

成個月要走大把時間

我$30坐到依加

今晚美國結算

做左對qqq credit call spread 變相iron condor

仲有fb credit call spread

done

試下用iron condor做下交易QQQ
因為12月開市價既升幅已經接近 月平圴數既升幅，
即係有機會回調，所以先做QQQ credit call spread 121/122

有間公司叫aira group請trader trainee

可惜send左幾日都沒回音，
我有send堆option trading track record

The Aria Group Limited

Financial Trader / Analyst Trainee

14-Dec-16
jobsDB Ref. JHK100003004946803
Tools
Save this Job
Share
Print this Job Ad
Report this Job
Aria is looking for a talented individual to join its investment and trading team.

Responsibilities

Monitor markets in real time and identify trading opportunities
Risk management and monitor portfolio and positions
Research and analyse market and training opportunities
Successful candidates can trade real capital eventually

Requirements:

Trading and investment experience in the past is a plus. Preferably participated in trading competitions previously with a track record that can be shown
Ambitious, motivated, disciplined

requirement track record完全沒！香港邊到有人trade美股期權，邊會搞期權交易比賽

Trivago 今晚上市:p

係！但牛牛沒得交易住

ticker is TRVG

Trvg

頭兩個粉紅色exactly就係我既廢青生活

trade real capital

Trivago同expedia業務性質有點唔同

不過可以睇下expedia既走勢圖
EXPEDIA走勢有點mama地，有點弱

我覺得trivago好agressive同埋business model ok
準備整個ipo portfolio專買依類ipo

其實trivago，點解可以一野比較哂所有訂酒店既appa既價錢？
同埋佢點樣賺到錢

沒咩點睇過trivago同expedia

我平左call個邊，我真係不太習慣用iron condor

FB credit call spread 前兩日開左

btw,TRVG上市，下跌8％

Deutsche Bank Admits Misleading Clients in Dark Pool Trades

又被人罰錢

Bank to pay $37 million to resolve probe by SEC, Schneiderman
Settlement follows others over private trading platforms

巴打唔好意思，啱啱收工
已經send左資料俾你email，睇下收唔收到？

沒人入來？

No one john?

\

⼂⼀⼃

未到correction
但應該有pull back
屌，QQQ credit call spread 早走左，
全日高位，OTM 入到ITM 少少，(入價0.1到)如果留低做iron condor 應該賺得最多！

病到pk

小心身體

今日send咗email去TD

我想買HSEA 同 HSEB 收息，現價入可以嗎?

TD真係會收email

hsea 唔係太好！
匯豐個走勢今期係強，但係我覺得mama地！
如果要買銀行股，不如諗下買morgan stanley

Donald trump吹話會relieve 一d regulation，可能對美國既投資銀行有利！所以如果炒作這個，morgan stanley係好既pick，因為earning rating ms比hsbc好

要買匯豐收息點解唔用港股買，美股唔係要收30%預扣稅 ?

MS應該形成緊底部區
但如果底部區形成，向下突破就GG

buda，我想問你係因為本身係TD有account，所以你先有referral定係你係TD到工作

可能係入場費既問題！美股可以一股一股

呢兩隻試過係唔收股息稅
前排試過25.5x但依家升晒

係TD有account ah

所以你開左都可以做referral ah

BTW, refer其他人前,幫幫細佬先啦

非美國收入來源唔駛交稅，之前睇ptt 台灣巴打講

你講個隻係優先股？

無免到股息稅

想問有無人都係8 Securities既用家會用黎買美股？

8既買點可能係robot advisor

你俾人收左

留名學野
搭單問如果想put某currency應該點樣leverage買

所有人都會收

唔係
股息股係美國同非美國人都會被收！你同broker講點樣可以報番，同交番稅!我記得好似俾你既時侯，已經net左個稅收

有兩種稅 資產增值稅 同 股息稅
海外投資者免左第一種
係唔同地方解釋過好多次

tasty trade，有d人會叫人做short strangle
short side risk咁大既strategy
做credit spread 其實更好

不過有d info幾有用

想問下你地經乜野買美股？

牛牛

如果經銀行買會唔會好蝕

牛牛X2
會佣貴好多

你要直接沽外匯
要去brokerage firm開户！
你可以用外匯期權 戓者用currency ETF 既option

In one of Tuesday's biggest options trades, a firm bought 2000 January 100/50 one-by-two put spreads in Tesla for $3.50 each. Buying a one-by-two put spread is a bearish bet whereby a trader buys one downside put, then sells two lower-strike puts against it to reduce costs. The maximum loss is the money spent on the trade, while the maximum gain is attained if the stock falls to the level of the two puts that were sold.

美國有trader做左一個spread,玩到咁大

屌，原來係2014年既
不過都賭得幾大

或許看完後會覺得，這不過就是 Musk 的理想藍圖罷了，但在 10 年前 2006 年時，Musk 也發表了一份「特斯拉秘密大計畫」，從今天回頭看，當時的計畫可說是完成了，難怪現在他要提出二部曲，開始下一階段的策略。

10 年前的秘密計畫：打造可負擔的電動車

2006 年 8 月，特斯拉第一輛電動車 Tesla Roadster 開賣時，Elon Musk 在部落格寫下特斯拉的秘密大計畫〈The Secret Tesla Motors Master Plan (just between you and me)〉。裡頭說，他要建構一個不靠挖礦燒石油的太陽能發電經濟，而高效能的電動車是實現這個經濟體的重要一步，因此才有特斯拉的誕生。

他的計畫是先做出一台可媲美保時捷、法拉利等級的電動超跑，雖然數量少，但可以賣的價格高，也因為特斯拉還沒有那麼多錢可以建造廠房大規模生產，所以這樣的量已足夠；再來，用賺到的錢開始規模化生產，打造更多人可以負擔的起的電動車；再來，用賺到的錢打造更多更多人可以負擔的電動車；在上述計畫的同時，要提供零排放的電能生產選項。

現在看來，從 Tesla Roadster，到 Tesla Model S 再到 SUV車款的 Tesla Model X，以及今（2016）年發表的 Tesla Model 3，再加上 2015 年 5 月發表的電池產品 Tesla Energy，Musk 在 2006 年寫下的秘密大計畫已全數完成。

10 年後的秘密計畫 II：

在 2015 年 5 月，特斯拉發表一項非電動車產品，家用及企業用鋰電池儲能系統「Powerwall」；在今年 6 月，Musk 讓特斯拉收購同樣是由他創立並擔任董事及最大股東的太陽能公司 SolarCity；隨後在本月 10 日，Musk 於 Twitter 上宣布，正在進行特斯拉秘密大計畫二部曲（Top Secret Tesla Masterplan, Part 2）；18 日，特斯拉關網的網址從「」換成「」。秘密大計畫二部曲在 Musk 的安排之下悄然進行中。

20 日公布的特斯拉秘密大計畫二部曲共有四個重點，

1. 打造驚人的太陽能天花板，並與電池儲存設備整合

打造漂亮且與電池儲存設備完整整合的太陽能發電天花板，實現自己用的電自己發的目標，並藉由規模化推廣到全世界。要達成這個目標，特斯拉和 SolarCity 勢必要合併，減少因為不同公司而帶來的合作障礙，而且現在正是特斯拉有能力將 SolarCity 和 Powerwall 規模化，提供高度分散式的太陽發電儲存系統時。

2. 拓展電動車的產品線到各種主要類型，像是貨車和大眾運輸工具

Musk 在 2006 年說過要循序漸進打造出平價、人們負擔的起的電動轎車／SUV，到今年發表的 Model 3，這項計畫已完成，不需要再製造更便宜的電動車。而特斯拉的下一台車，會是高載量的運輸卡車，以及大眾運輸用的巴士，雖然還在早期的開發階段，但明年應該就會亮相。

3. 透過大量的里程學習，發展比人類駕車還要安全 10 倍的自動駕駛系統

面對 Tesla 的自動駕駛模式出車禍並害死一條人命，Musk 提出種種證據證明自動駕駛並沒有人類手動駕駛危險，像根據美國國加公路交通安全管理局（National Highway Traffic Safety Administration, NHTSA）在 2015 年的報告，每 8900 萬公里就有意起死亡事故，但特斯拉自動駕駛車的事故率很快就能超過這個里程數的兩倍，而且隨著一天 500 萬公里的增加，會學習的更快。

目前自動駕駛模式還在「beta」版，Musk 說，這個用詞並非如軟體界常用的概念，事實上每次推出前都經過內部非常縝密的測試，但加上 beta 的用意是代表著他會持續進步，也要使用者不要完全信任（在目前使用上，自動駕駛預設為關閉，且提醒駕駛人就算開啟自動駕駛，手和腳還是要保持在方向盤和煞車上）。Musk 訂下目標，等到自動駕駛比美國事故率還要安全 10 倍時，beta 字樣就會拿掉。

4. 讓你的車在沒有使用時，自己開出去為你賺錢

當完全自動駕駛通過法律規定允許上路後，使用者就可以用手機 APP 呼叫自己的車來接你，上車後只需睡覺、閱讀，就能到達目的地，而當使用者暫時用不到車時，只要在手機 APP按下一個鍵，就可以讓他自己開出去提供載客服務，為你賺錢。Musk 提出數據，大多數的車子的使用時間僅佔一天 5% 到 10% 的時間，不符合一輛車的效益，若能藉由共享經濟的概念，車輛使用效益就會高出許多，而在那些供不應求的城市，特斯拉甚至會自己提供車輛作為叫車用途，確保每個人都可以隨時招車。

自動駕駛結合共享經濟是許多廠商都在嘗試的事情，叫車服務 Uber、Lyft 也都打算這麼做，但目前特斯拉在自動駕駛領域已遙遙領先。

秘密大計畫二部曲的完成日，要等到下一個 10 年？5 年？

Musk 之前花了 10 年完成他的秘密大計畫，今年提出的秘密大計畫二部曲，會不會也需要到下一個 10 年才能完成？或者說，在特斯拉現有的基礎上，達成這個目標會縮短至 5 年？

沽強國得一隻ETF
SCNY

停左唔借錢？！

[url]Chinese Interbank Lending Freezes, Forcing Massive Intervention By China's Central Bank

FXCH CNH ETF
But not liquid enough to set up a trade
So it is not feasible to trade cnh with currency ETF

另一個方法就係SHORT long人仔的ETF
美國有幾個
wisdomtree有一隻CYB,可以留意下

利申: 持有三倍沽YEN ETF (YCS), 諗住走人

leveraged etf最好唔好掂！美國證監會會開始phrased out leveraged etc

同埋要睇下個隻etf點樣track個benchmark

唔夠成交量好危險

我用緊曲線方法沽人仔，沽ashr買本地人仔計價csi 300 etf

通常係hold住啲一兩個月的futures/forward/swap, keep住rotate
同tracking asset/currency 有discrepancy就預左
要短炒快食，有時無辦法
呢啲我都係日日mon住，夠賺就走

睇路呀！

keep住roll，會輸個e

FXCNH,FXE,FXY 係直接hold euro deposit ,chn deposit同yen deposit
之後不停renew，
佢個計價係直接*個spot rate(in terms of us dollar)
所以原則上個tracking error係細d

沽人仔係好煩

夠疆一齊入期貨

冇錢

A50新加坡期都係一個選擇

不過A50本地人仔計價etf成交小

要delta netural

做咁細夠俾手續費？

要做一堆credit spread/debit spread/put option
去balance番個delta,變番delta等於0

計錯！
仆街了
delta:-0.99

QQQ spread就快到期
FB仲有三個星期先到期

好有變成大户前嘅手影

virtual account only
那有錢，努力番part time，搵full time中
現在portfolio delta:係-0.99
要+0.99先delta netural
credit put spread/debit call spread/long call

有咩野睇升呢，我睇唔透

大陸網站有得睇這個

美股有冇類似CCASS睇持倉

我覺得流野，同馬經入面d所謂內幕料一樣唔可信

有時我覺得係哲學問題黎嘅，你要贏市場，除左你做嘅deal跑贏市場哩個方法之外，輸小過市場未嘗唔係另一個面向

好似一本書既heading

快有戲睇了

國海證券爆假章門、恐拖累20機構，陸債市續跳水

中國債市風暴未熄，國海證券證實兩名負責人偽造印章，用公司名義簽訂協議，可能爆出
鉅額虧損，利空衝擊下，19 日債市開盤大跌，錢荒持續延燒。

中國媒體《華爾街見聞》、《財新網》報導，中國債市繼續大跌，10 年期國債期貨主力
合約開盤大跌逾 1%，5 年期國債期貨跌 0.7%，10 年期國開債買價收益率升至 3.9%。

銀行間市場資金依然緊張，上海銀行間同業拆款利率（Shibor）連續第 5 天全線上漲。
其中 7 天 Shibor 報 2.5250%，上漲 0.60 個基點；3 個月 Shibor 報 3.1898%，走高
1.24 個基點。市場流動性吃緊，人行再次挹注資金，今日淨投放人民幣 650 億元。

上周中國債市爆發連環違約，先是華龍證券、五礦證券傳出債券技術違約，14 日又謠傳
國海證券債券主管張揚失聯，導致廊坊銀行代持的 100 億元債券出現虧損，國海先是否
認，之後才坦承張揚涉及偽造公章，以公司名義進行交易，公安機關已經立案調查，國海
證券認定張楊、郭亮在協議中印章純屬偽造，國海證券未授權兩人開展這些業務。但是市
場認為，國海只是想撇清責任。事件共有二十多家機構捲入，引發市場恐慌。

微信部落客付鵬說，債券市場的核心就是信用，此次事件涉及的是整個市場的信用危機。

華爾街日報報導，壓垮中國債市問題，不只國海證券，美國聯準會（FED）加快升息腳步
，中國提高利率，避免人民幣續貶，以及投機操作，也讓需要低廉資金的借貸者遭受重創
。上周中國資產管理人和財富管理商品（WMP）發行者受不了利率不斷上揚，大舉拋售中
國公債籌現。

穆迪估計，今年上半中國財富管理商品持有資產以債券最多，達 40%，高於去年的 29%。
上周中國債市價格狂瀉，公債期貨吃下空前未見的跌停，不少人擔心債市災情可能擴大，
爆發類似去年年中的股市崩盤危機。去年中國股市狂瀉，5 兆美元市值一夕蒸發。

南華早報報導，15 日早盤，中國債市大暴跌，中國 5 年期和 10 年期債券期貨分別下跌
2%、1.2%，跌停鎖死，為前所未見的情況。重新打開之後，跌幅縮小。與此同時，中國
10 年期公債殖利率也一度暴衝至 3.39%，遠高於 14 日盤中高點的 3.2%。

短期流動性

大家炒成點

Virtual trading來！沒真錢炒！
做咁細係因為要跟番個money management plan

沒

NVDA $105

美股呢幾年行牛市，睇番啲圖原來好靚
港股仲係柒下柒下

利申 新手

你睇下S&P500, 幾十年來不斷創新高
金融風暴+海嘯都係一兩年內recover到

反觀恆指

Barrons 同hedgemind 算唔算

所以押落美股到冇錯

沽支幣真係冇肉食 波波細風險大。個趨勢好穩定插，但有排都未到1%。炒歐元同日元好過，起碼每日都有差唔多1%上落

唸唸下要再曲線d攪支幣，買收外幣資產人仔負責嘅股，或者沽收人仔還外幣嘅股

錯失機會了

所以巴菲特套價值投資係work

TD仲未有新消息

我都係果句，港股近5年打橫行
in trump we trust

打橫行左5年，令到炒本地個班人以為個range定左係到。一旦爆邊，整個range大幅下移，班人會輸好多錢，再配合樓市插水，下年會多好多跳樓燒碳新聞

我原本打算買一手恒生收息
而家去買美股好過

大家有冇美股推薦
可樂？Facebook? Google?
見隻隻都創緊新高

美股最好處既係世界性投資,可以投資全世界...

呢排是但買隻銀行/ 財務股都食到糊啦

我自己就入左gs

有咩ETF推薦?

美國睇版塊，overall，金融股比較強

最近先玩美股
$6x 入一注 $9x 入一注 想再入已經係咁升

加息週期的話銀行股應該一直強落去？

個邊買股票要堅做功課，如果冇時間都係買指數etf如spy好d

會輪動，早一兩年興科技股，而家大落後，而家去番油，銀行哩類領先

講真橫行有橫行玩法
我做iron condor 好和味
Hscei implied vol好高

息差因素，係會比較有利，銀行股睇5s30s長短債息差走勢。

Feel 到 AAPL 準備破頂

我上個星期做左一對QQQ credit call spread 121/122

但係去到121.17 ，我就cut loss左，如果我坐到陣，其實可以再賺多d

油USO Long LEAPS Call JAN 18 DEBIT SPREAD STRIKE- 12/16 1套合約只係要＄109美金

學到野

依d無得怨 我都會犯依d
之前隻sq9蚊入11蚊走 依家14

不過我覺得cut 左loss係合理

個人覺得美股啲技術分析仲出，訊號出啲

牛牛美股佣金套餐一同二有冇咩分別？ 套餐二好似平好多

好似要限交易次數，平d個個、你要trade得frequent d
佢個收費模式同IB差唔多

仲有donald trump上台可能會relieve一d regulation
令到監管沒咁嚴

咩係套餐一二

平d個隻應該要收倉租，變相迫你玩day trade唔過夜

頂，佢寫d唔寫d既

應該係！其實牛牛應該好快有得炒期指

euro好似跌定左！d put option既profit縮左好多

Debit spread AMAT $33/37

可以買bitcoin代沽支幣

[url]Bitcoin Soars To 3 Year Highs As China Turmoils

有bitcoin etf

MU

用咩美股串流報價好

除左係中國因素，有新主題推動，係廢大額紙幣。印度做緊，有人會轉做bitcoin

好似只係指數，唔係etf
唔見美國有上市wo
美國證監好似未approve

支幣遠期現貨價差再次擴大

[url]Goldman Warns “China Remains A Key Risk”, Sees Yuan Downside Accelerating

係瑞典交易所出嘅，要跟歐洲時間玩

IB先有得玩

原來有樣high low beta correlation 分析方法

[url]“Almost 20,000” Dow Disappoints For 7th Day In A Row Despite VIXtermination

李佛摩

有朋友做prop trade 公司，他的同事一入來一個星期已經賺左一成

: 真相曝光！高盛：中國資金外流高達1.1兆美元
: 高盛 (Goldman Sachs) 全球投資研究部亞洲區執行董事鄧敏強的團隊周五 (16 日) 警告
: ，自去年 8 月至今年 11 月，中國資金外流的規模其實高達 1.1 兆美元，比人行官方公
: 布的 5400 億美元還高出一倍多。
: 鄧敏強等人發布報告指出，他們的統計加入了人行旗下中國國家外匯管理局 (SAFE) 的資
: 金流數據，包括被視為獲准的中國企業需求，以及透過離岸人民幣市場流出的資金。鄧表
: 示，今年 6 月以來的數據一再暗示，人行拋售外匯的規模遠大於官方外匯儲備數據所暗
: 示，「平均每個月的差距約 250 億美元」。
: 高盛指出，單單上個月，淨流出中國的資金規模已達 692 億美元，遠高於 6 月份以來每
: 月平均的 500 億美元左右。SAFE 據顯示，上月透過人民幣支付流出的資金，已由 10 月
: 份的 290 億美元跳上 336 億美元，持續 14 個月失血。
: 反映人行資產負債表上外匯規模的人行人民幣部位，上個月也暴減 3830 億元人民幣
: (550 億美元)，創 1 月以來最大降幅。
: 光銀國際研究部主管林樵基對《彭博社》表示，今年底至明年第一季，中國資金外流及人
: 民幣貶值將持續甚至惡化，因投資人對美元轉強及中國經濟情況越來越擔憂。他預估人民
: 幣兌美元「非常快」將貶至 7 元，而儘管中國當局近期內將繼續加緊控管資金，但長期
: 而言仍不改推動人民幣國際化。

再一個禮拜所有中國散戶即將擁有全新的每人5萬美元外匯換匯額度

陳萬賢嘅金句

真係好撚勁！日日賺7000－9000
如果我都做到，應該月月都100k/m，年薪過一球，可以搵大波美女（例如：梁凱寧）啪啪啪，可惜我做唔到

之前做左一套BABA put debit spread 2月到期，可惜之前因為平撚左
放左一成就止損

贏左1成？

輸左一成，所以 cut loss，點知真係跌到傻
我個spread係92/88

做個時正股幾錢？

Ptt 股票板睇到，有台仔估支那會封海，一帶一路係為左退出wto後的後著

一帶一路是幾年前中國為了退出WTO所預先做好的準備，為了因應未來與歐美日的決裂，
所以提前做好一帶一路的建設，也就是說，未來中國將會徹底放棄海權，轉為陸權國家

不要以經濟戰略來看待，以政治意圖看待，包含Rcep , TPP , 對應到中國退出WTO跟一帶
一路，就可以完整的串聯起來了

買左5粒bitcoin玩下

20股等於1粒

MU $23 有冇CHING 都有貨

$14 hold 到而家

你有沒有做過research佢地去點樣track個bit coin架

有link介紹

要補多條usdsek射走個匯率風險，美國幾時開bitcoin etf ar

蝗去曬炒bitcoin

[url]Bitcoin Is Soaring

好靚既uptrend

Vix跌到落10

[url]VIX Options Traders Flash Major Warning Signal

D人對侵侵咁有信心?

mu 盈利表現差

什麼叫盈利表現差

盈利增長好低

EPS % Chg (Last Qtr) 10%
3 Year EPS Growth Rate -51%
EPS Est % Chg (Current Yr) 950%
Annual ROE 1.34%
Sales % Chg (Last Qtr) 18%
3-Year Sales Growth Rate -2%
Debt % 76%
Market Cap
$24.21 bil
Profit Margin -0.2%

EPS Rating 30 Fail

你根本唔知咩係 cyclical

in trump we trust

再唔係睇下就職之後點

如果你見隻 cyclical P/E 低走去買 幾乎肯定你仆硬街

有得買，一定買盈利增長高，股價動力強
動力係最重要

Pe等於市場對隻股票嘅評分，低pe等於低分

PE高低不重要，從來都唔睇PE
Profit margin負數都走去買，你肯定仆街

共和黨控制兩會加總統，基本上過硬？

好似計劃緊所有入口美國產品要收稅，如果堅，支那應該收檔

你唔明唔緊要
你繼續賺你既錢 我繼續賺我既錢

Bitcoin又爆升

原來今朝上過900

我見去到890

[url]Bitcoin Soars Above $900 As China Opens

其實我玩法都係跟買EPS Growth高 RS強 既股
但MU 好明顯既復甦 你都見到半導體今年都起飛
明顯帶動佢整RAM 既收入 佢都耷左好耐
睇圖成個圓底係度 TA 睇至少都＄26

Jim Cramer 都講左D 野建議MU 買AMD

Bitcoin is up 86% over the past year to $862 per BTC. Now, Bitcoin owners can spend online and offline wherever Visa (NYSE:V) debit cards are accepted using the new Shift Card connected to your Coinbase account.

update

直接扣bitcoin，出現了

可以咁用vix/vxv

[url]Traders (Too) Confident Santa Claus Coming To Town

哩個組合睇黎可以長做

屋企個垃圾wifi ，我連不到線上網 沒得睇市

銅行先

[url]The Markets Have Already Turned… But 99% of Investors Missed It

有大户賭美債2月會急升

[url]They're Back: Foreign Central Banks Quietly Unleash A Treasury Buying Spree

點解會急升？

Ptt 見到有高人分析一帶一路

item A: 一帶一路
item B: 亞投行
item C: 人造牛市
item D: 房市瘋漲
item E: 資產證券化
item F: 實體經濟競爭力下滑
item G: 過剩產能
item H: 地方政府債務
item I: 人民幣國際化

中國這幾年在下三盤棋
1. 對外的影響力與經濟力
2. 對內解決地方政府債務
3. 對台統戰，對港控制，對新疆西藏壓制

3略去不講，討論1 &2

中國政府希望透過A+B+I達成1的任務，並解決G問題

以及製造C的假象, 透過E手段，包裝H賣給老百姓，以及亞投行股東，解決問題2

看起來都是很完美的，甚至可以說是全球首屈一指的謀略

但是，人算不如天算，因為某種原因，可能是政府高層權利鬥爭，或是高層中飽私囊而想
趁勢獲利，加上中國股民的狼性

實際上發生的情況卻是，政府主導的C，使人民無心生產而使股市從2000點瘋漲到5100點
，只用了一年時間，結果造成F,G更加嚴重

結果中國政府擔心H還沒包裝E, 股市就漲成這樣，必需出手控制，結果股市又花了3個月
從5100點自由落體到3000點，結果2就沒戲唱了

而因為這樣的股市造成的F, G問題，導致經濟成長下滑，加上打壓外資公司，扶持中國廠
商，貿易保護的結果，造成資本外流嚴重

並因股市沒搞頭，人民缺乏投資標的只好買房子，又造成D, 結果還是無心做實體經濟，
又反過來加劇F,G

而中國政府為了維持匯率，持續用外匯存底干預市場，導致四兆美金變成三兆並持續下降
，且又加深資本擔憂人民幣貶值而想盡辦法逃離

這影響了亞投行跟一帶一路的資本儲備，結果1沒有如預期效果，2也沒有希望

白白浪費了兩年時間，完全沒有完成實質上的結構性轉型，反而是把錢挪來挪去

Yield 跌因爲避險，通常暗示股會大插

雖然估唔到實際大户個倉係點，不過哩注long call咁大舊錢買落去唔野小

哦！我明白 好似得3個DD

沒開市既日子好空虛

平安夜J左這位女星幾次

請問邊個chapter有講ad line?
好似唔見既

不記得，應該係中間到

想問下GLDI 係當收息股 定 當當買金指數？ 我見佢月月派息 想買粉粉試下？
求教

SLVO + GLDI 做對衝黑天鵝得唔得？

好似美股跌，美元都升
貴金屬好似真係沒咩flight to quality 既作用同角色！

好息之徒巴打
美國e+既VIX 好低 ，如果現在做credit spread （放空波幅）會不會好唔抵 期權金好少

睇過佢張fact sheet,個原理係模擬揸住GLD之餘，再short call現價103%嘅5日以後嘅option,所以每個月有option premium分番比你。如果比人攞貨，就係街度買番GLD,再short call現價103%嘅5日以後嘅option,循環不息。

而SLVO就係跟SLV,而short call就用現價106%,當然都係你自己理解最好!

網頁:

轉曬去bitcoin，blockchain政府想管都管唔到

多謝！

美國沒bit coin ETF

又吹股債decoupling

[url]Did Donald Trump Just Jump The 'Dow 20,000' Shark?

呢個應該係錯嘅諗法

聖誕節就係靠這2倀相陪我，

G cup
E cup

點解呢？

Bitcoin又爆

NVDA 一直升

人仔離岸見7了

Amd都唔弱，升幅仲勁

你電腦張顯示卡係咩公司？
我就用 NVDA

Amd

唔用歐羅嗰隻？

留名學嘢
成日覺得買美股穩陣過港股

AMD
唔玩3A大作冇需要換1070，一千鬆D已經夠玩大部分game畫質又唔會太柒

歐羅個隻冇咩成交

依個depend on 你個view 你賺premium係賭兩樣野
1,vol唔會抽高太多（mtm loss)
2,唔會hit strike(htm loss)
如果你htm ,1 可以唔理，你最多話賺少左premium 但唔會話輸,set strike重要d。 但如果你係賭1 market timing好重要 依家唔係時候做。

I see.沉日早市大升，VIX 都大升埋

用緊沽短線vxx買中線vxz模擬美市表現

支那金荒

[url]Europe Proposes Confiscating Gold In Crackdown On “Terrorist Financing”

市場開始拒絕低息

[url]Treasury Sells 2Y Paper In Poor, Tailing Auction At Highest Yield Since 2008

支幣隔夜上過33%

[url]Chinese Interbank Funding Freezes Again As Overnight Repo Hits 33%

睇緊d分析報告，講VXX VXZ pair trade

Pairs trading: short VXX and short XIV
Updated: Nov 14th, 2011 | Vance Harwood
I have had several requests to do an analysis of a pair trade with the position being short VXX and short XIV. The idea behind the trade is to take advantage of the compounding effects caused by XIV’s daily reset feature that cause it to diverge from a true short. For example if VXX goes up 20% one day and then down 16.7% VXX is back to its starting point, but XIV would be down almost 7% after that sequence. The intent of the short VXX position would hedge the overall position against changes in market volatility.

For my analysis I assumed the short positions started with the same dollar amount, shorting 1000 shares of VXX and shorting enough XIV shares to provide the same dollar amount. The results putting the position in place 1-June -2011 are shown below:

Pairs Trade, start 1-Jun-11, 12% loss, click to enlarge

The end result is a position that never goes more than a little positive, has a lot of volatility, and as of 11-Nov-2011 would have had a 12% loss.

For a long term performance picture I ran the backtest from 29-Jan-2009, when VXX first started trading. I used simulated XIV results for the data before its 30-Nov-2010 introduction.

Pairs Trade, starting 30-Jun-2009, click to enlarge

This one gave a 46% loss. Not all starting dates result in losses. Starting the beginning of 2011 gives a nice 17% gain.

Pair Trade, 4-Jan-2011, click to enlarge

I think the biggest problem with this combination is that the leverage of a short position is variable. When the VXX price is close to the price that the short was initiated the leverage is around one, but if VXX moves significantly higher then the leverage gets higher (see this post), and the vice versa when VXX drops. The XIV short shows the same behavior.

Ideally a pairs trade would remove some of the volatility out of a position, but I think this combination is as tricky as a straight VXX or XIV position. The spreadsheet I’ve used to create these graphs makes it easy to try any start date after 29-Jan-2009, so if you think the key is when you initiate the position you can backtest your hypothesis. See this post for download information.

A) futures are in contango and the expected spot price in the future is decreasing; or else
B) futures are in backwardation and the expected spot price in the future is increasing.

Short 曬2隻

到岩嘅，買個vxx價外option call 防爆邊

咁借sek 黎買 照俾息 唔對沖貨幣啦

搞咁多嘢想點

台灣d 女模特真係好好J

2隻成交差好遠

其實槓桿唔開咁大都可以頂到嘅

本策略特點係跟美指行之外，賠率夠大

開市時段？ 咁睇過價差又唔係差太遠。

似係 透過逆向ETF嘅誤差越來越大套利？

我個隻係買中期沽短期，2隻都係正常唔係反向，上面鬼佬個隻係正反一齊沽。

2012年頭個組合比率0.1左右，而家去到1.43，升左14倍，我唸買3倍牛spy etf 長揸2012到而家都係5-6倍到

所以各位巴打要多睇zerohedge，吸收下新野新唸法，本地財經界個套真係落後人地好多

Agree

新沽人仔工具

Sgx人仔期貨，好處係唔怕支那夾息，越夾個價越跌

用IB既好處係咩product都可以trade到

幾時現貨比特幣trade

我都想

支那政府實唔批

ib沒得trade bitcoin
一係就學硬膠大師，買bit coin etf（係歐洲個邊上市既）

其實係香港整
US dollar etf 或者美國國債etf
係香港上市，大陸深港通買這些etf
新既走資方式

火幣網，係支那trade比特幣嘅網

你咁講買美股都係走資啦…大陸宜家可以買美股的。

正確走資係要換到美金。
人民幣換 比特幣換 美金

支那野驚唔驚拉人封艇攞唔番錢，好似早幾年p2p借錢咁？

唔係話咩，支那人攪嘅金融平台同產品小接觸為妙

我覺得bitcoin有2個面向，首先係大家討論左好耐嘅貨幣貴金屬面向。另一面我覺得佢同股仔好似，wiki寫，2140年先去到2100萬個，所以而家應該冇咁多個，貨源有限，一歸邊就會爆升。而且因為越出越慢，變相好難向下炒。

但係上面要換美金難ar ma

之前有個網紀錄哂一d fraud既金融產品和平台

我係話 人民幣買比特幣，用比特幣換美金

【黃國英專欄】散戶又如何﹗巴菲特教你如何揀到好股票
英析說法|黃國英

基金經理

假設閣下像大台劇集主角，被困在荒島，而今年全年，每日只能聽到財經頭條，卻不知市場表現，請問會如何猜想指數表現？今年的財經大題，先有內地股市熔斷、油價暴挫，後又有英國脫鈎，再來便是美國總統選戰，「狂人」特朗普當選，還有美聯儲加息，美債下瀉。至於甚麼意大利公投，已算小菜一碟。現在大家當然知道，美國標普指數，本年至今(27/12收市)總回報逾13%；即使港股差強人意，恒指總回報也約有1-2%，未受重創。但若大家能「預知未來」，一早知道這些頭條，結論可能是對股市避之則吉，如是者，又過了一年。

財經博客John Huber，曾歸納不同投資者，可能擁有的三種優勢，分別是資訊優勢、分析優勢，和投資期限優勢。看過上文，只要稍有自知之明，應該不難理解，資訊優勢和分析優勢，大部分投資者都不可能擁有。論獲取資訊的數量和速度，很多大型機構投資者，已經做到極致：Huber引述投資界流傳的故事，包括有些對沖基金，會付費買入衛星圖像，只為預測農作物的收成量；有些則用零售商如Wal-Mart(WMT)的停車場衛星圖像，來推算它們的客流量/營業額。而《財富》雜誌也多次報道，不少公司直接付款予Twitter(TWTR)等社交媒體，以取得全盤數據再作分析，了解潮流趨勢。

數量和速度難以企及外，分析優勢則是連專業投資者也難以保證。例如特朗普由初選殺入直路，再成功勝選，已令市場大跌眼鏡；而他當選後股市不跌反升，則連成功預測特朗普取勝的名家，都鮮有想到。

然而，投資期限優勢，卻是一般投資人唾手可得，反而職業玩家則無緣享受，因為後者的投資決定，除了操盤者的看法，也會受客戶資金流向、市場表現等因素影響，要兼顧短線回報，被逼反應。一般投資人則沒有這種束縛，只要做好風險管理，投入的資金適中和並非急用，絕對可以比機構投資者，更為長線。只要成功捱過短線波動，取得回報的機會，反而更大。

本文章由作者為橙新聞獨家供稿

不如斬撚哂香港股票仲好

黃國英外匯出身 走去玩股票

可能支那會用行政手段汁柒哂d賣比特幣既公司

聽過有高人講過，玩外匯玩得掂，其他野完全難唔到你，唔通佢真係咁堅

炒外匯既都好撚勁

外匯係最難玩

最怕哩樣

仲有樣pk野佢未出，就係假野，以假亂真。唱你個平台做假，支那人聽見d錢有事實出黎攞錢，個平台唔死都玩唔到落去

你估中共唔明班人用比特幣走資？有2個可能。第一，領導先行，領導走哂人民幣就封艇。第二，其實中共係比特幣大莊家，渣最多貨

養套殺

Consumer confidence 近年新高

n the forward of Anthony Saliba’s newest book “Managing Expectations: Driving Profitable Option Trading Outcomes through Knowledge, Discipline, and Risk Management,”

有沒巴打有這本書

日銀如果救toshiba，咁應該入得過

[url]Toshiba Falls By Limit 20%, CDS Soar By Most On Record As Full Extent Of Damage Revealed

期權market natural既策略真係好難消化哂

唔救都大把人買佢

semiconductor 真係一個轉變得好快既sector

TSLA put credit spread jan wk 2 207.5/205
痴撚線個bid ask spread 0.23 0.7
點撚炒ar

闊過港女個閪

Nvda洗倉

無留意開 toshiba 咩事?

不如做boglehead 好過，咁煩
到時又有一車車新人炒燶股

買錯野可能輸幾千億日圓

Hi

未玩過美股
想入黎認識下

做boglehead

Short usd rub 可以係ib 點做？ 直接做定cfd? Cfd 好息d?

外匯直short

Baba 沽柒佢

高位入NVDA
沽唔沽好

唔stronghold?

轉cover call

支幣一月會急插

Will the PBOC stun everyone and unveil a surprise devaluation in the next three weeks? We don’t know, but according to bitcoin, which has soared by 20% in just the past week, someone does appear to “know” something, and if they are right, a devaluation is precisely what the Chinese central bank has in store.

[url]With China Facing Currency, Liquidity Crises, Ex-PBOC Official Urges Use Of “Nuclear Option”

開始傳到金融股了

[url]Contagion Concerns Slam Japanese Financials As Toshiba Crashes 50% In 3 Days

美國又興番炒樓

[url]House Flipping Makes A Comeback As 2016 Volume Soars To Highest Since 2007

咪covered call

no
不要short call
平一半先，如果之後consolidate既話，先再突破買入

Nvda look likes climax run

又-4%

早賣早着好過

Nvda =climax run
just like what i said

不要short call
平一半先，如果之後consolidate既話，先再突破買入

昨天第一個DD，入面框住個d，過左20日，所以reset，再count過

好息之徙巴打，我想問如果你做credit spread
你係唔係通常都唔會用組合盤
直接先long後short,或者先short後long
因為我成日模擬交易發現，有時組合盤用mid price 掛隊，但係會入唔撚到，有時組合盤個bid ask spread好撚大

QQQ call credit spread 121/122 Jan wk4
FXE put option 有虧損 跌極都不穿低位

想long VIX call option
但仲未有4個DD

bid ask 0.38 0.46
用中間價0.42，結果變左0.40
現在mark to market輸0.06

成交量好低

模擬交易不能作準
真錢當然用組合盤，唔用係咪嫌錢多？

My Five Favorite Options Trading Strategies - John Carter

I see
不過組合盤bid ask 0.38/0.46
個spread

今日要落注了，下個禮拜有野睇

What makes this interesting is that if only 1% of the Chinese population -close to 1.4 billion people- would want to make use of these conversion quota, and most of them would clamor for US dollars, certainly since its post-election rise, if just 1% did that, 14 million times $50,000, or $700 billion, would potentially be converted from yuan to USD. That’s almost 20% of the foreign reserves China has left ($3.12 trillion in October, from $4 trillion in June 2014).

In other words, a blood letting. And of course this is painting with a broad stroke, and it’s hypothetical, but it’s not completely nuts either: it’s just 1% of the people. Make it 2%, and why not, and you’re talking close to 40% of foreign reserves. This means that the devaluation rumors should not be taken too lightly. If things go only a little against Beijing, devaluation may become inevitable soon.

[url]China Hits A Fork In The Road

自己開價，莊家電腦有得賺就會自動接盤。

我用中間價@@

I closed my put option on FXE two days ago

If I don't closed the position , the put option may lose 30% of value

But I will still short euro/usd by using FXE put option

之前唔係有“學者”話要延遲每年5萬美金限額？
人地一下行政命令就搞惦，點會有事

支爆係沒可避免

屌之前想買mbly 尋晚升1成:0) dklm

euro夾左一夾 ，中哂stop loss order

但去到pivot point既R1就回番
趨勢仲未改變

有隻新野叫global dow

[url]Global Equities Encountering Resistance At Year-End

massive sell off on Nasdaq
-0.8% (nasdaq 100 futures)

QQQ call credit spread SPY call credit spread

新手想問下咁多位點睇健康保健方面嘅股，我想以月供嘅型式投資

偏向單一產業太危險

做標普或者納指la

巴/絲講得岩
Health care ETF 係有，

一月一起應該好快見大鑊野 中國人最鍾意一窩蜂
沽緊香港中國資產

FXI debit put spread 我個盤點樣都成交不到，illiquid

for your refernce

Health Care ETF XLV

可能黎得好快 走雞了

大陸佬會要錢唔要貨咩？

不停落盤，都係沒反應

典型例子

earning season
FB 25/1/2017
我想沽柒佢

Long Strangle
不過IV升番

新加坡有人仔期貨沽，好似早過香港開市，仲可以補飛

基本要接近直入先成到，ishare出嘅etf 嘅option好多時都係咁

算，不trade
我想問IB有沒有option data 做back test

先來幾張圖

短評：商品快追上股票步伐，新興再次跑輸美市

推

交易員的心理

如果用strangle，好唔好！？option IV好似好低
25/1/2017出earning,Jan wk4 27/1 expiration
定係應該用feb expiration 既option

LEAPS trade

應該要諗下，search下

Bitcoin過千

D大陸人寧願買bit coin 都不買金銀
大陸商品炒到傻

Tasty trade 個research令我諗左，但係tasty trade之前interview個Karen fraud trader

HKD$60,000開倉，目標半年：一倍
有沒可能？只係炒期權

有 做10倍leverage

做credit spread ,debit spread ,long option

應該得掛？

Why Karen the Supertrader Lost Millions

tasty trade short strangle
2015年被wiped out
short strangle ,short straddle都唔好做，一定要做defined risk strategy

[url]
[/url]

delta-vega hedging

香港好似沒咩書講
又要搵書睇，搵文睇

巴打有沒介紹

玩volatility skew

愈研究，愈發覺期權既複雜程度

今日外滙其實係咪未開始交易
全部點差100以上

期權一向係易學難精，千變萬化

唔計誇月，最簡單嘅v netural 似乎係 itm/otm spread，vega互相抵消。

vega hedge 某程度上同delta hedge一樣，如果有vol 大變動成個組合會唔中性。而vol嘅變動一向好大，所以有價值嘅應該係vanna hedge

試下整個4皮港股iron condor 倉 track 下record

Btw, 上個月iron condor 賺左5%

Exactly Vanna hedge

沉日已經可以trade

如果單邊跌市，好似2015年8月，你會輸幾多？

輸2k 1張，iron condor有stop loss

講緊max loss

我覺得credit spread一d收premium既策略，只要幾次好似2015年8月既大跌市，波幅劇增，就會輸爆廠！

長線回報或者期望值會唔會係負數

iron condor risk defined既策略
係唔同時間做long ,short 個效果可能會唔同

富途D人係到討論如何走資

美國sector來講，銀行股，construction related既sector幾強勁

係招商開户

有沒有期權大師可以教下巴打？

唔明咩叫輸爆廠 有max loss最多都係輸個舊錢
照你咁講long option都會輸爆廠

你htm vol唔會影響到你,vol會影響你mtm

我估佢意思係，未到期但波波拉高左，成個組合要嘅按金多左，賬面輸多左，而又唔夠錢頂到尾，俾人斬倉。

數學嘅野睇下/參考下好啦，bs model係好多assumption，而其中現實同假設係2回事

Exactly

所以不可以做太多contract

我整左個spreadsheet俾自己，用來計下用幾多buyer power

euro同我大大力咁插落去

你個bear spread fatfat la

沒！我之前平左，但上星期臨收市前，做左put ratio back spread

現在的持倉
FXE put ratio back spread
FXY put option strike 82 Mar17

Cruel Oil $55.04

收期權金既的策略，真係有點困難，今日高開，又接近警戒線